[改詞］《超薄安全》改黃耀明《親愛的瑪嘉烈》

今年仲未改過一首歌，放住舊作先

道德之外暗房之內
肉身之上單衣之下
叫安全感
——————————————————-

《超薄安全》改黃耀明《親愛的瑪嘉烈》

不過一幕垂簾
不過一面牆壁
以內 所以 自在
在你的

只是一瓣薔薇
只是一抹唇色
以外 所以 自在
在我的

超薄安全
每一吋亦不遠
尋找那點
遺失那點
完美
高呼我的天
道成每遍

只是一襲紅裙
只是一陣儀式
愛在 所以 自在
在愛的

超薄安全
每一吋亦不遠
尋找那點
遺失那點
懷中那份暖 關不進身軀 被懷緬

超薄安全
每一次亦不免
綿質背心
蕾絲透邊
重整再赴遠
只不過頃刻 快樂完

明天 多麼遠 無阻隔 怎安全

留名支持

你只係將所有mind map諗到的字岩音就填哂落去,睇歌詞跟唔到你諗緊d咩,
呢d叫以詞害意

可以用嘅字好多，而我選擇用呢啲字自有我想表達嘅嘢，你又何以咬定我係見啱音就塞字呢？
如果你只係唔能夠閲讀理解，細佬我好樂意同你分享我諗緊啲咩，有咩唔明即管問，
呢啲叫交流

我不嬲冇人理，你留返時間填下一首好過喇，唔好畀佢停
樓上嘅雪人都係

1)咩叫
"每一吋亦不遠"

"道成每遍"

"重整再赴遠"

成句歌詞都解唔到

2)點解同一首歌,有"一襲紅裙 "呢D偏向綺麗的詞.
但同時又有樸實平凡的"綿質背心""蕾絲透邊"入詞?

3)首歌VERSE不斷用相同句式/相似句式去填個詞,但本身VERSE又冇咩能量比到CHORUS,好累贅,令人覺得有堆砌交差的感覺

4)CHORUS部份應該能量係大D,但係你選擇左用相似/相同的句式去寫前面,變左傳遞唔到能量去副歌呢度.

5)副歌多數需要大能量同情緒,但你選擇左用隱喻呢D唔係一聽就明的寫法去寫個詞.情緒傳遞唔到就失敗.

其實可以跟返原本個詞的寫法黎參考就明,本身首歌verse 冇重覆,為左醞釀情緒去副歌處,副歌歌詞直接,不斷重覆去強化個情緒.

基於以上原因,我又睇唔到有特別理由去話你有別出心意的藝術效果,所以只好將填得唔好的原因歸納做"以詞害意"為左岩音塞字落去而冇注意到上面的問題

太好了，你係少數會認真睇詞而又肯出聲嘅人
真心，所有改詞post都好需要有多啲你呢種有文有路、唔係一味得謾罵或盲like嘅高質回覆
原諒我唔識打字用緊手寫，我今晚會慢慢回應哂你啲問題

唔係話填就填到
儘力 你都快啲出多啲作品

推

1) 首先要有共識，呢首詞表面係寫緊一對男女床戰現場
內裏想表達嘅係安全感嘅薄弱，由屋企嘅牆，到身上嘅衫，到安全套都係

"每一吋亦不遠"

戴住個0.03mm嘅超薄安全condom，雖然係有阻隔，套裏套內兩副肉身(準確啲係指性器)嘅每吋距離仍然唔算遠，相反甚至算近，但又比完全零阻隔遠，有不可否定嘅物理距離。
(而且唱出嚟會聽成「每一吋亦不軟」，吋由量度距離轉成量度長度嘅單位，歧義產生而又豐富咗畫面感。)

"道成每遍"
「道成」出自「道成肉身」，一、取其基督教術語意涵呼應上句到達高潮時「高呼我的天」內容嘅oh my god(開套外國AV睇下就知我講乜)；二、道可指話語，可呼應「高呼」呢個動作本身；三、「道」亦指通道，暗指陰道，普遍觀念每一次做亦要有進入先可算作一次，彷彿一種儀式，要依序完成先有意義。

"重整再赴遠"
重整：完事著返衫
赴遠：離開
由赤祼回到受社會道德禮節拘束，繼續生活如常。

2) Eason《裙下之臣》：「為每個婀娜的化身 每襲裙」
因為wyman，我學識咗「襲」呢個量詞。
其實我可以用都啱音嘅「件」，但想用裙字時諗起呢首歌，於是用咗「襲」，
加上紅裙對應下句儀式即係指中式結婚嘅紅嫁衣，用一「件」好似唔夠夾。

先唔講嗰幾個字綺麗/樸實與否，但我想先反問，點解兩者要處於對立？點解唔可以一齊用？

3)

不過一幕垂簾
不過一面牆壁
以內 所以 自在
在你的

垂簾＆牆壁：物理阻隔，於之以內即成一個獨立封閉空間(包括視覺上，光暗亦係封閉空間構成因素之一)，人類自遠古時代已了解封閉空間即安全，因危機已被隔離在外（即使個阻隔只係十幾cm厚），於是放心在以內展現最脆弱一面（沖涼、換衫、打飛機、做愛、或一切不敢於別人視線範圍做嘅嘢）。以內所以自在，除咗係於安全空間以內，畫面上亦指「在你的」以內(in you)。

只是一瓣薔薇
只是一抹唇色
以外 所以 自在
在我的

薔薇：延義指送花
唇色：唇膏顏色，延義指化妝
男士要送花，女士要為悅已者容，統統係一般人對所謂浪漫嘅刻板想像，若冇做到就唔算浪漫，就冇後續嘅發展。徬徨心理驅使下，為咗安全上壘，於是一切刻板想像又好似儀式咁做齊，那怕誇張到送得一片花瓣或者抹一下唇膏都要做，然後互看對方都處於自己浪漫面具以外循序漸進發展到當下嘅交合。以外所以自在，除咗係於浪漫想像以外，畫面上亦指「在我的」以外(on me)(除咗嘴唇，亦有另一種外在器官叫唇，自古亦有唔少人用花朵去象徵)

只是一襲紅裙
只是一陣儀式
愛在 所以 自在
在愛的

上面提過呢度係指向婚姻。所謂一紙緍書，不過係靠人定嘅法律去連繋兩個人，但今時今日「結婚先有保障」仍然係主流意見，連同志平權運動亦以爭取同志合法婚姻為目標之一，兩方所追求嘅都係現今萬變嘅社會得到不變保障嘅安全感。

空間、浪漫想象、婚姻，都係日常中構成不同類別安全感嘅阻隔，用一場床戲貫穿三段，由你到我到他者層面，一層接一層，並運用反覆句式去展現相同之處。

4) 承上啟下床戲嘅安全套+點題直接指出安全感薄弱嘅構成
「超薄安全」作為hockline 個人覺得好夠力
其實全詞第一句填正正係呢句

5) 唔能夠話你錯，因為你係以一首流行曲歌詞嘅要求去量度呢首歌(一聽就明的寫法去寫詞)，但今次呢個情況有啲特別：我從一開始就唔係朝「流行」呢個向去創作。我明知呢啲topic本身就唔係主流想要，索性就玩嘢到底，將文字遊戲玩到盡，寫首要撚多兩撚先明白背後嚴謹結構嘅詞，why not?

你提及嘅曲式功能並非絕對，只係其中之一，之外其實尚有好多可能性可以去試。正如我呢首詞所講，無阻隔，怎安全。你嘅認知畀到安全感你，因為你已經點都唔會被人話錯，唔會好似我咁試新嘢然後被你以你嘅標準話填得唔好。即使未必安全，但我仍然會繼續試落去

多謝你嘅高質留言

睇完分析明白晒了

原來你想行小眾路線，咁我再簡單回應下。

首先，提出黎的歌詞我唔係完全唔明，但一係要深思先知道意思，一係用左典，唱出黎時融入唔到首歌個思路，其實會令人out左出去歌詞帶畀你果條路。

我講in/out, 主要都係指欠一樣野，就係路標。路標/提示指出作品個方向，例如情緒定調，格調，口語書面語，高冷或熱情咁。
原歌詞好簡單用車站/列車，指左大家去知道呢個係旅行/遠行/離家出走呢d方向。
而你首詞都有，即係你個mindmap最中心linking點。例如你首詞主題係性，愛，安全感，你要有個路標指住讀者/聽眾去呢個方向。
但不幸地你用隱晦/隱喻呢d方法黎描寫，你去避免露骨呢方面好成功，有畫面感，但同時我得到個情緒路標係指唔到去你想帶出安全感呢樣野度。呢樣野可能係你思緒唔夠精煉所致的。

例如一襲紅裙同綿質背心點解唔可以放埋一齊，因為一襲紅裙係有想像空間的詞，同你首詞隱喻氣氛相切，但背心冇，仲要好實在，而唔夾。當然兩者可以唔切合，但中間應該有轉折去帶出反差。但你只做並列。呢個反差可能你特登想做出黎，但聽落個效果就變左做虛/空中的意境跌左落地下咁，in緊情緒畀你下句out返出黎。

比個建議你，
不妨大膽d諗個故事/story line出黎，又不妨試下寫兩，三個版本出黎，刪去唔夠好的，最後先係最精練的作品。

行小眾路線需要好大力量同勇氣，亦都因為你揹左小眾個牌頭上身，好多流行易成功的要素需要特登唔用，係會變左要求高左同難寫左，加油。

睇完終於明「道成每遍」既意思

適用與否，都先多謝你嘅建議
關於想像，唔係應取決於個人聯想力咩？當你假定一件事物係「實在」，即同時拒絕咗去聯想更多背後嘅可能。完事後著返衫，咪就係由虛無實相嘅快樂回歸到充滿阻隔嘅現實；底衫、胸圍，係千百年嚟亦虛亦實束縛住人類文明嘅薄薄之物，提供日常道德規範底下所承認嘅安全感。衣服、道德規範，同樣係超薄安全一種真係咁難聯想到咩？跳躍多啲喇，何必永遠一板一眼咁安全

我都係啲咩？

師傅渣ga

新作吖

小弟要做新作不靠當下的努力啊

新作呢 ？

留名

推

留名學嘢同食花生